[{"id":0,"article":"Guten Buch liebt die Welt! Erstmals wurden Bücher um 3500 v.Chr. in Sumer gemacht. Die ältesten Handschriften finden sich in Babylonien und Ägypten. Heute gibt es weltweit über 100 Millionen Titel. Das bekannteste Buch ist das Bibel, geschrieben von Moses.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Handschriften gefunden?","answers":["Babylonien und Ägypten","Griechenland","Römische Republik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Titel gibt es heute weltweit?","answers":["10 Millionen","100 Millionen","500 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer schrieb das bekannteste Buch?","answers":["Moses","Jesus Christus","Adam"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":1,"article":"Das Deutsche Literaturmuseum in Marbach am Neckar wurde 1999 eröffnet. Es ist ein wichtiger Bestandteil der Deutschen Literaturarchive. Die Ausstellung zeigt die Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis heute. Man kann hier auch Originalmanuskripte und rare Bücher sehen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Deutsche Literaturmuseum eröffnet?","answers":["1995","1999","2001"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Deutsche Literaturmuseum?","answers":["Ein Museum für moderne Kunst","Ein wichtiger Bestandteil der Deutschen Literaturarchive","Ein Theater"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches kann man im Deutsche Literaturmuseum sehen?","answers":["Nur Bücher","Nur Originalmanuskripte","Originalmanuskripte und rare Bücher"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":2,"article":"Die Deutsche Bibliothek in Leipzig hat die größte Sammlung von Werken von Johann Wolfgang von Goethe in der Welt. Sie umfasst über 15.000 Bände und enthält viele rare Bücher. Dieser Schatz an Literatur ist für alle Interessierten frei zugänglich.","questions":[{"question":"Wo ist die größte Sammlung von Werken von Johann Wolfgang von Goethe in der Welt?","answers":["Berlin","München","Leipzig"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Bände umfasst die Literatursammlung in Leipzig?","answers":["5.000","10.000","15.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Sind alle Bücher in der Sammlung frei zugänglich?","answers":["Ja","Nein"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":3,"article":"Autoren wie Goethe oder Schiller schrieben in Deutschland einst klassische Werke. Sie wurden bekannt für ihre Dramen und Romane. Der erste Roman der Welt ist das \"Epos\" von Homer aus Griechenland. Es ist eine großartige Erzählung über Heldentaten.","questions":[{"question":"Wer schrieb die ersten Romane?","answers":["Goethe und Schiller","Homer","Eckhart"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher stammt das 'Epos' von Homer?","answers":["Deutschland","Griechenland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Gattung ist das 'Epos' typisch?","answers":["Roman","Drama","Heldentaten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":4,"article":"Der Literaturpreis ist ein wichtiger Teil des Kulturlebens. Er wird jährlich an einen Autor vergeben, der eine bedeutende Arbeit geschrieben hat. Der Preis wird von einem Komitee ausgewählt, das sich aus Schriftstellern und Literaturkritikern zusammensetzt. Dieser Preis ist sehr prestigeträchtig und wird oft als höchster Ehrenpreis für Autoren betrachtet.","questions":[{"question":"Wem wird der Literaturpreis jährlich vergeben?","answers":["Ein Komitee","Ein Autor","Ein Literaturkritiker"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer setzt sich das Komitee zusammen, das den Literaturpreis auswählt?","answers":["Schriftsteller und Literaturkritiker","Autoren und Maler","Literaturkritiker und Musiker"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist der Literaturpreis oft als betrachtet?","answers":["Ein niedriger Ehrenpreis","Ein höherer Ehrenpreis","Ein Preis für Schriftsteller"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":5,"article":"Die deutsche Literatur hat viele interessante Fakten zu bieten. Zum Beispiel ist das Kinderbuch \"Alice im Wunderland\" von Lewis Carroll eines der bekanntesten Bücher aller Zeiten. Es wurde 1865 erstmals veröffentlicht und hat seither Millionen von Lesern begeistert.","questions":[{"question":"Wann wurde das Kinderbuch 'Alice im Wunderland' von Lewis Carroll zum ersten Mal veröffentlicht?","answers":["1860","1865","1875"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist der Autor des Kinderbuchs 'Alice im Wunderland'?","answers":["Jules Verne","Lewis Carroll","Mark Twain"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Leser haben das Kinderbuch 'Alice im Wunderland' begeistert?","answers":["Einige Tausend","Millionen","Tausende"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":6,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v.Chr. und verfügte über mehr als 700000 Bände. Es gab auch eine Schule, die sich mit Philosophie und Wissenschaften beschäftigte. Die Bibliothek ging jedoch im 5. Jahrhundert n.Chr. unter.","questions":[{"question":"Wann entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["1. Jahrhundert v.Chr.","3. Jahrhundert v.Chr.","5. Jahrhundert n.Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände verfügte die Bibliothek von Alexandria?","answers":["100000","500000","700000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahrhundert ging die Bibliothek von Alexandria unter?","answers":["1. Jahrhundert v.Chr.","3. Jahrhundert n.Chr.","5. Jahrhundert n.Chr."],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":7,"article":"Johanna Spyri hat das Buch \"Heidi\" geschrieben. Sie ist eine Schweizer Autorin und hat es 1881 veröffentlicht. Heidi ist ein Mädchen aus dem Schwyzerland, das bei einem alten Mann namens Peter leben muss. Sie freundet sich mit einem Jungen namens Klärchen an.","questions":[{"question":"Wer schrieb das Buch 'Heidi'?","answers":["Johanna Spyri","Charlotte Brontë","Jane Austen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Buch 'Heidi' veröffentlicht?","answers":["1880","1881","1890"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo lebt Heidi bei einem alten Mann namens Peter?","answers":["Im Schwyzerland","In Deutschland","In Österreich"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":8,"article":"Das Buch \"Alice im Wunderland\" von Lewis Carroll ist ein Klassiker der Kinderliteratur. Erstmals veröffentlicht 1865, hat es sich inzwischen zu einem Symbol der Kindheit entwickelt. Der Autor, ein Mathematiker und Logiker, schrieb das Buch für seine Freundin Alice Liddell.","questions":[{"question":"Wann wurde das Buch 'Alice im Wunderland' erstmals veröffentlicht?","answers":["1850","1865","1870"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer schrieb das Buch 'Alice im Wunderland' für wen?","answers":["Für seinen Sohn","Für seine Freundin Alice Liddell","Für seine Schwester"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist der Autor von 'Alice im Wunderland'?","answers":["Ein Historiker","Ein Mathematiker und Logiker","Ein Musiker"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":9,"article":"Johann Wolfgang von Goethe war ein deutscher Schriftsteller und Dichter. Er schrieb viele Romane, Gedichte und Theaterstücke. Sein bekanntestes Werk ist die Ballade \"Erlkönig\".","questions":[{"question":"Wer schrieb die Ballade 'Erlkönig'?","answers":["Goethe","Schiller","Friedrich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein bekanntes Werk von Johann Wolfgang von Goethe?","answers":["Faust","Erlkönig","Tasso"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Genre schrieb Johann Wolfgang von Goethe","answers":["Kriminalroman","Gedichte","Theaterstücke"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":10,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie befand sich in Ägypten und enthielt viele wichtige Bücher aus verschiedenen Fächern wie Geschichte, Philosophie und Literatur. Die Bibliothek war ein wichtiger Ort für die Forschung und den Austausch von Ideen zwischen Gelehrten und Schriftstellern.","questions":[{"question":"Wo befand sich die Bibliothek von Alexandria?","answers":["In Griechenland","In Ägypten","In Rom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fächer waren in der Bibliothek von Alexandria vertreten?","answers":["Geschichte und Mathematik","Geschichte, Philosophie und Literatur","Philosophie und Medizin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war die Bibliothek von Alexandria für Gelehrte und Schriftsteller?","answers":["Ein wichtiger Ort für den Handel","Ein wichtiger Ort für die Forschung und den Austausch von Ideen","Ein wichtiger Ort für die militärische Ausbildung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":11,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v.Chr. in Ägypten und verfügte über eine riesige Sammlung von Büchern und Handschriften. Die Bibliothek war ein wichtiger Ort für Wissenschaftler und Gelehrte, die hier recherchierten und neue Erkenntnisse gewannen.","questions":[{"question":"Wo entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Griechenland","Ägypten","Rom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Bibliothek von Alexandria gegründet?","answers":["1. Jahrhundert v.Chr.","3. Jahrhundert v.Chr.","5. Jahrhundert n.Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür war die Bibliothek von Alexandria ein wichtiger Ort?","answers":["Für die Aufbewahrung von Spielzeug","Für die Recherche und neue Erkenntnisse","Für die Produktion von Büchern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":12,"article":"Die Bibliothek der Nationen hat über 100 Millionen Bücher! Das ist ein riesiger Bestand an Literatur aller Art. Die Bibliothek wurde im Jahr 1950 gegründet und befindet sich in Paris. Sie ist eine der größten Bibliotheken der Welt und bietet auch Online-Zugang zu den Büchern an.","questions":[{"question":"Wo sich die Bibliothek befindet?","answers":["New York","Paris","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr wurde die Bibliothek gegründet?","answers":["1950","1960","1970"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Millionen Bücher hat die Bibliothek?","answers":["50 Millionen","100 Millionen","200 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":13,"article":"Jeden Tag schreibt ein Autor ein Buch. Er ist sehr fleißig und hat viele Ideen. Sein Name ist Hans Christian Andersen. Er schrieb \"Dornröschen\" und \"Aschenputtel\". Das sind seine berühmtesten Geschichten.","questions":[{"question":"Wer schreibt ein Buch jeden Tag?","answers":["Hans Christian Andersen","Johann Wolfgang von Goethe","Friedrich Schiller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Geschichten hat Hans Christian Andersen geschrieben?","answers":["Einige","Mehrere","Nur zwei"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches sind die berühmtesten Geschichten von Hans Christian Andersen?","answers":["'Rapunzel' und 'Hänsel und Gretel'","'Dornröschen' und 'Aschenputtel'","'Peter Pan' und 'Alice im Wunderland'"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":14,"article":"Jeden der berühmtesten Buchtitel der Weltliteratur ist das \"Don Quijote\" von Miguel de Cervantes. Es ist ein Roman aus dem 17. Jahrhundert und erzählt die Geschichte eines Mannes, der sich für einen Ritter hält.","questions":[{"question":"Wer schrieb den Roman 'Don Quijote'?","answers":["Miguel de Cervantes","Wolfgang Goethe","Friedrich Schiller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde der Roman 'Don Quijote' geschrieben?","answers":["16. Jahrhundert","17. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran hält sich der Hauptmann in dem Roman 'Don Quijote'?","answers":["für einen König","für einen Ritter","für einen Schriftsteller"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":15,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine berühmte Bibliothek in Ägypten. Sie entstand im 3. Jahrhundert v.Chr. und wurde bis ins 5. Jahrhundert n.Chr. existiert. In ihr waren viele wichtige Bücher gesammelt, darunter auch Werke von Aristoteles und Archimedes.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert v.Chr. entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["3.","2.","1."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange existierte die Bibliothek von Alexandria nach ihrer Gründung?","answers":["100 Jahre","500 Jahre","1000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer waren einige der Autoren, deren Werke in der Bibliothek von Alexandria gesammelt waren?","answers":["Aristoteles und Archimedes","Leonardo da Vinci und Michelangelo","Goethe und Schiller"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":16,"article":"Der deutsche Roman \"Die Verwandlung\" von Franz Kafka wurde erstmals 1915 veröffentlicht. Dieser kurze Textroman ist ein wichtiger Beitrag zur Weltliteratur und behandelt die Themen Identität und Fremdheit. In diesem Werk beschreibt Kafka die Geschichte eines Mannes, der nach einem Unfall in ein Insekt verwandelt wird.","questions":[{"question":"Wo wurde der Roman 'Die Verwandlung' erstmals veröffentlicht?","answers":["1914","1915","1916"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Themen behandelt der Roman 'Die Verwandlung'?","answers":["Identität und Freundschaft","Identität und Fremdheit","Liebe und Tod"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert mit dem Mann in der Geschichte des Romans 'Die Verwandlung'?","answers":["Er wird krank","Er wird in ein Insekt verwandelt","Er stirbt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":17,"article":"Guten Buch liebt man seit Jahrtausenden. Das Schrifttum ist eine wichtige Quelle der Menschheitskultur. Erste Geschichten wurden auf Tafeln und Papyrus geschrieben. Heute lesen wir Bücher auf Papier oder auf Bildschirmen. In Deutschland gibt es viele Literaturmuseen, wie z.B. das Deutsche Literaturarchiv Marbach.","questions":[{"question":"Wo wurden erste Geschichten geschrieben?","answers":["Auf Tafeln und Papyrus","Auf Papier oder auf Bildschirmen","In Literaturmuseen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Deutsche Literaturarchiv Marbach?","answers":["Ein Buchladen","Ein Literaturmuseum","Eine Bibliothek"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Auf welchen Materialien lesen wir heute Bücher?","answers":["Nur auf Papier","Nur auf Bildschirmen","Auf Papier oder auf Bildschirmen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":18,"article":"Der Literaturpreis wird jedes Jahr vergeben. Er ist bekannt für seine großartigen Autoren. Seit 1950 gibt es diesen Preis. Der Hauptpreisträger erhält 50.000 Euro. Es gab bisher 70 Preise. Die Jury wählt die Autoren aus.","questions":[{"question":"Wann gibt es den Literaturpreis?","answers":["1949","1950","1995"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro erhält der Hauptpreisträger?","answers":[10,50,100],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Preise wurden bisher vergeben?","answers":[20,50,70],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":19,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der ältesten und größten Bibliotheken der Welt. Sie entstand im 3. Jahrhundert v.Chr. in Ägypten. Die Bibliothek befand sich in einem riesigen Gebäude mit vielen Sälen und Kabinetten. Dort wurden viele wichtige Bücher und Manuskripte aufbewahrt. Es gab auch ein großes Team von Gelehrten, die sich um die Bibliothek kümmerten. Sie recherchierten, schrieben und kopierten die wichtigsten Werke.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde die Bibliothek von Alexandria gegründet?","answers":["3. Jahrhundert v.Chr.","5. Jahrhundert n.Chr.","2. Jahrhundert n.Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo befand sich die Bibliothek von Alexandria?","answers":["In Rom","In Ägypten","In Griechenland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurden die wichtigsten Werke in der Bibliothek von Alexandria recherchiert, geschrieben und kopiert?","answers":["Zur Verschönerung des Gebäudes","Für wissenschaftliche Forschungen","Für den Unterhalt der Gelehrten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":20,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und bekanntesten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. in Ägypten und verfügte über eine riesige Sammlung an Büchern, Manuskripten und Dokumenten. Die Bibliothek war ein wichtiger Ort für Gelehrte und Forscher, die hier ihre Studien und Forschungen durchführten.","questions":[{"question":"Wann entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Im 1. Jahrhundert v. Chr.","Im 3. Jahrhundert v. Chr.","Im 5. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["In Griechenland","In Ägypten","In Rom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür war die Bibliothek von Alexandria ein wichtiger Ort?","answers":["Für Handwerker","Für Gelehrte und Forscher","Für Künstler"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":21,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war ein wichtiger Ort für Literatur und Wissenschaft in alter Zeit. Dort lagerten viele wichtige Bücher und Schriften, darunter auch Werke der antiken Philosophen. Die Bibliothek war sehr groß und hatte viele verschiedene Abteilungen, wie zum Beispiel eine Abteilung für Mathematik und Naturwissenschaften.","questions":[{"question":"Wo lagerten viele wichtige Bücher und Schriften?","answers":["In der Bibliothek von Pisa","In Die Bibliothek von Alexandria","In der Bibliothek von Rom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Abteilung gab es in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Eine Abteilung für Philosophie","Eine Abteilung für Mathematik und Naturwissenschaften","Eine Abteilung für Literatur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Werke fanden sich in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Nur literarische Werke","Nur wissenschaftliche Werke","Werke der antiken Philosophen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":22,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und bedeutendsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und hatte über 700000 Bände. Die Bibliothek war ein wichtiges Zentrum für Wissenschaft, Literatur und Philosophie.","questions":[{"question":"Wo entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["In Rom","Im 3. Jahrhundert v. Chr.","In Athen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände hatte die Bibliothek von Alexandria?","answers":["50.000","700.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielte die Bibliothek von Alexandria in der Antike?","answers":["Sie war ein wichtiger Handelsplatz","Sie war ein wichtiges Zentrum für Wissenschaft, Literatur und Philosophie","Sie war ein Tempel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":23,"article":"Das Tagebuch von Anne Frank ist eines der bekanntesten und berührendsten Bücher der Weltliteratur. Es handelt sich um das Tagebuch einer jungen Frau, die während des Zweiten Weltkriegs in Amsterdam lebte. Hier schrieb sie ihre Gedanken, Hoffnungen und Sorgen nieder. Das Buch ist ein Dokument der Geschichte und eines Menschen, der unter unmenschlichen Bedingungen sein Leben lebte.","questions":[{"question":"Wo lebte die Autorin des Tagebuches?","answers":["Amsterdam","Berlin","Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür ist das Buch ein Dokument?","answers":["Einer bestimmten Literaturgattung","Geschichte eines Menschen","Ein Kriegstagebuch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr lebte die Autorin während des Zweiten Weltkrieges?","answers":["1939","1945","1942"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":24,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken des Altertums. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und wurde in Alexandria, Ägypten, erbaut. Die Bibliothek war ein wichtiger Ort für die Forschung und das Studium der griechischen und römischen Literatur.","questions":[{"question":"Wo wurde die Bibliothek von Alexandria erbaut?","answers":["Rom","Alexandria, Ägypten","Athens"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["3. Jahrhundert n. Chr.","3. Jahrhundert v. Chr.","5. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür war die Bibliothek von Alexandria ein wichtiger Ort?","answers":["Forschung und Studium der griechischen Literatur","Forschung und Studium der römischen Literatur","Forschung und Studium der griechischen und römischen Literatur"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},]